---
extends: _layouts.answer
section: content
title: אתה צריך עדים כדי לומר את שהאדה?
date: 2024-09-12
description: אין צורך לומר את שהאדה בפני עדים, שכן האסלאם הוא עניין שבין האיש ואלוהים.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/49715
  title: islamqa.info
translator_id: 593514
---

כדי שאדם יהפוך למוסלמי, אין זה חיוני להכריז על האיסלאם שלו בפני אף אחד. האסלאם הוא עניין שבין אדם לאדונו.

אם הוא יבקש מאנשים להעיד על האיסלאם שלו כדי שזה יתועד בין המסמכים האישיים שלו, אין בזה שום פסול, אבל זה צריך להיעשות מבלי להפוך את זה תנאי בסיסי לכניסה לאסלאם.
